# Theory
1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.
    *   Если в строку необходимо вставить спецсимвол и/или выделить символ, который интерпретатор может принять за часть функции, используется экранирование. Например, если в строку необходимо вставить кавычку:
    ```
    alert('I\'m a test quote') // I'm a test quote
    ```
    Без экранирования будет не то:
    ```
    alert('I'm a test quote') // SyntaxError
    ```